【逃犯條例】劉夢熊：港商拒內地官員賄賂要求 或被砌生豬肉

前全國政協劉夢熊近日接連在網上拍片，反對逃犯條例修訂。對於有商會代表要求提高移交門檻，將涉及控罪提升至七年或以上，劉夢熊形容建議「多餘」，無助釋疑，「港商若果被競爭對手『落藥』，或者內地部門官員要拿紅包、賄賂，但港商不答應，可以砌你任何罪名，香港法院無權明辨真假，只能夠睇文件齊唔齊，就要交人。」

他認為，是否接受方案，要考慮三個關鍵問題，內地司法是否獨立、法庭審訊是否公平、人權是否有保障，「如果答案都是肯定的話， 46 條罪又好，92 條罪又好，唔驚架。你話香港同美國、加拿大有引渡，大家覺得當地司法公平公正，驚咩呢？」如果以上答案全部否定，便不應接受。

提高門檻無助釋疑 劉夢熊：內地可搞偽證

劉夢熊認為，提高啟動移交門檻，無助保障港商；若內地想捉拿某個港商，當事人在內地有「包二奶」、交女朋友，隨時可引用強姦罪（港最高可判終身監禁）捉拿，甚至搞偽證，「在內地扣你女朋友，拉埋她的父母，一係你就指正強姦，我哋有筆獎金，如果唔指證，就話你賣淫，你老豆老母收容賣淫，全部都坐監 …（控罪）有時間、有地點、有人證，咪可以囉。」

劉夢熊認為，逃犯條例修訂殺傷力大過 23 條立法，因為 23 條始終由港府自行立法，起碼在香港法院審判，「但逃犯條例修訂後，是以大陸審判定罪為標準，（內地）要你交人，香港法庭連審都無得審，明知是假的，都無得反對。」

劉夢熊呼籲商界不能「鄉愿」，不應因提高移交門檻而讓步，「潘朵拉盒子一旦打開了，魔鬼出來了，就好難入得返去」，「香港是否能保持一國兩制優勢，是否可以繼續獨立關稅區地位？是否可繼續作為自由港、國際金融中心，得到投資者的信賴？上述的一切，可能因逃犯條例修訂而動搖。」

冤案連連 劉希泳未開審已被打死

劉夢熊擔任全國政協委員期間，為內地結石寶寶之父趙連海的案件抱不平，關注司法不公的問題。劉夢熊受訪時，隨口便說出大批冤案。他提醒，眾多例子不單涉及維權人士，還有內地的平民百姓、港商，如香港商人劉希泳兩年在內地被拘押期間，就慘被打死。

劉夢熊指出，港人合理期望，如果疑犯交給內地，會得到公平審訊，「我朋友，尖沙嘴君怡酒店的董事長劉希泳，莫名其妙被帶到東北吉林省，都未去到法院，未審又未判，已經被打死咗。」

過身時 60 歲的劉希泳生於內地，是香港新立基集團前董事長，經營尖沙咀君怡酒店、紡織品服裝出口貿易、房地產等，與央視著名女主持人劉芳菲結婚。2016 年 11 月，劉希泳在香港被控向中國工商銀行詐騙約 2 億港幣的貸款，遭香港廉政公署起訴，但開庭時他人在中國，始終未到庭，翌年卻爆出劉在內地被拘禁期間，遭逼供致死。

司法為政治需要服務 商人隨時遭殃

劉夢熊認為，內地司法是為「政治需要」而服務，港商、外商隨時中招。華為孟晚舟事件後，多名加拿大人在內地被捕，「加籍毒販原本判刑 12 年上訴，但碰上孟晚舟的事件，被改成死刑。」

劉夢熊指出，孟晚舟事件後，中國禁止加國企業的菜籽油進口，2016 年韓國政府部署薩德系統，大陸出手禁韓國綜藝節目，種種例子顯示，難保在港的外國商人會否因外交、經貿原因而遭殃，「外界覺得，整個大陸司法體純粹為政治需要服務，為政權安全服務。什麼陰招，損招都可以用。不單影響港商，連在香港的加拿大商人、澳洲商人、美國商人，都統統可能受到影響。」

一講砌生豬肉呢個Topic, 劉夢熊應會可以吹4個鐘重會搶你咪

今次尖啤講得幾中point

生豬肉expert

被人砌生豬肉界KOL

人在路途灑淚時

佢最了解